[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검은 종이 위에 노랑과 파랑을 나열하고 일정한 거리에서 보면 노랑이 파랑보다 가깝게 보인다. 이때의 노랑색을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "진출색",
        "incorrect_answers": [
            "후퇴색",
            "팽창색",
            "수축색"
        ],
        "desc": "후퇴색 : 멀어져 보인는 색<br>팽창색 : 확대되어 보이는 색<br>진출색 : 가깝게 보이는 색<br>수축색 : 줄어들게 보이는 색"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 시각 디자인에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "텍스트타일 디자인",
        "incorrect_answers": [
            "패키지 디자인",
            "POP 디자인",
            "타이포그래피"
        ],
        "desc": "텍스트타일 디자인은 제품디자인입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 형태의 분류 중 이념적 형태에 속하는 것은?",
        "correct_answer": "추상 형태",
        "incorrect_answers": [
            "인위 형태",
            "자연 형태",
            "실제 형태"
        ],
        "desc": "이념적 형태는 점, 선, 면, 입체와 같은 기하학적인 요소를 가지고 있는 것을 말합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색팽이의 혼합관계와 관련이 있는 것은?",
        "correct_answer": "회전혼합",
        "incorrect_answers": [
            "색료혼합",
            "표준혼합",
            "보색혼합"
        ],
        "desc": "팽이가 도는 모습을 연상해 보시면 쉽게 답을 구할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "해안에 있는 조약돌은 자연의 힘에 의해 필연적으로 만들어진 형태라는 자연의 법칙이 만든 자연의 형태를 주장한 사람은?",
        "correct_answer": "모홀로나기",
        "incorrect_answers": [
            "르코르뷔지에",
            "파파넥",
            "아른하임"
        ],
        "desc": "해안에 있는 이라는 말로 무인도를 생각한뒤, 무인도에서 홀로나기 라는 문장을 생각하시면 쉽습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색상환 24등분, 명도 단계 8등분의 색 체계를 구성하고 “조화는 질서와 같다”는 색채 조화 이론을 발표한 사람은?",
        "correct_answer": "오스트발트",
        "incorrect_answers": [
            "슈브뢸",
            "비렌",
            "문-스펜서"
        ],
        "desc": "24색상환+8단계의명도, '조화는 질서와 같다' 라는 이론을 발표한 사람은 오스트발트입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 동일 색상의 배색과 관계가 없는 것은?",
        "correct_answer": "즐거운 느낌을 느낄 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "정적인 질서를 느낄 수 있다.",
            "차분한 느낌을 느낄 수 있다.",
            "통일된 감정을 느낄 수 있다."
        ],
        "desc": "동일 색상의 배색은 정적이고 차분하고 통일된 느낌을 제공하고, 즐거운 느낌의 배색은 난색계열의 배색입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "'디자인 대상이 되는 것은 모두가 실용적으로 사용할 수 있는 것이다.'에 해당하는 디자인의 조건으로 가장 옳은 것은?",
        "correct_answer": "합목적성",
        "incorrect_answers": [
            "심미성",
            "독창성",
            "경제성"
        ],
        "desc": "디자인이 대상과 용도,목적등에 맞게 이루어져 있는지를 의미. 즉 실용성,효용성 중시하는것이 합목적성이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채에 대한 일반적인 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "유채색은 색의 3속성 중 색상과 채도만을 가지고 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "무채색은 채도가 없는 색이란 뜻으로 밝고 어두운 정도의 차이로 구별된다.",
            "유채색이란 채도가 있는 색이란 뜻이다.",
            "무채색 중 회색은 중성의 성질로 수동적 호감이 있다."
        ],
        "desc": "유채색은 색의 3속성인 색상, 명도, 채도를 다가지고 있는 것입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 디자인 원리가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "재질감",
        "incorrect_answers": [
            "조화",
            "균형",
            "리듬"
        ],
        "desc": "디자인의 주요요소는 조화,대비,비례, 대칭, 균형, 리듬 등이 포함됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "주의를 의미하며 주의표시, 돌출부위 계단의 위험요소를 나타내는 색으로 적당한 것은?",
        "correct_answer": "황색",
        "incorrect_answers": [
            "적색",
            "녹색",
            "적자색"
        ],
        "desc": "주의표시에서 적색을 사용하지 않은 것은 장파장의 적색은 어두울때는 감도가 약해지기 때문에 선명하게 보이지 않는 프르킨예 현상 때문이며, 어두울때나 밝을때나 주목성이 좋도록 채도와 명도가 높은 노란색을 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 색의 대비에 대한 설명 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "혼합하였을 때 무채색이 되는 두 색을 서로의 동시대비라 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "색채 간의 차이를 느끼는 주된 요인이 명도일 때 명도대비라 한다.",
            "색채 간의 차이를 느끼는 주된 요인이 색상일 경우를 색상대비라 한다.",
            "유채색인 경우 먼저 본 색이 나중에 보는 색에 영향을 미치는 것을 계시대비라 한다."
        ],
        "desc": "혼합하였을 때 무채색이 되는 두 색을 서로의 보색이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "한국산업규격(KS)에 제정되어 있고, 교육용으로 사용하고 있는 표색계는?",
        "correct_answer": "먼셀 표색계",
        "incorrect_answers": [
            "오스트발트 표색계",
            "JIS 표색계",
            "CIE 표색계"
        ],
        "desc": "KS에 제정, 교육용으로 사용하는 것은 먼셀의 표색계입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명에 해당하는 조형운동이자 사회운동은?",
        "question_desc": "1910년에서 1935년 사이에 러시아(구소련)에서 일어난 새로운 조형운동으로 조형의 추상성과 기하학적 간결함, 형태의 경제성에 입각한 디자인을 추구하였으나, 스탈린의 탄압으로 종결되었다.",
        "correct_answer": "구성주의",
        "incorrect_answers": [
            "기능주의",
            "역사주의",
            "미래주의"
        ],
        "desc": "위의 설명에 해당하는 조형운동이자 사회운동은 구성주의입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "노랑색 꽃이라든가 흰색, 또는 붉은 포도주, 검정색 안경 등 그 물체가 가지고 있는 것처럼 보이는 색을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "물체색",
        "incorrect_answers": [
            "광원색",
            "조명색",
            "형광색"
        ],
        "desc": "물체의 대부분은 물체 자체가 색을 발하지 않고 빛을 반사하거나 투과하여 색을 나타내는 물체색입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 궁극적 목적과 가장 관계가 깊은 것은?",
        "correct_answer": "인간의 행복을 위한 환경의 개선 및 창조",
        "incorrect_answers": [
            "심미성을 갖춘 수공예품의 제작",
            "기능과 미의 조화를 갖춘 주문 생산품의 제작",
            "개개인의 취향을 고려한 기능적인 제품의 생산"
        ],
        "desc": "디자인의 가장 궁극적인 목적은 인간의 행복을 위한 환경의 개선 및 창조입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 식욕을 돋궈주는 색은?",
        "correct_answer": "주황",
        "incorrect_answers": [
            "검정",
            "회색",
            "파랑"
        ],
        "desc": "식욕을 돋워주는 색은 난색 계열(주황, 빨강 등.) 이 적합합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 형상이 나타내는 디자인 원리는?",
        "question_img": "gineungsaWD2011_02_01",
        "correct_answer": "비대칭",
        "incorrect_answers": [
            "조화",
            "강조",
            "율동"
        ],
        "desc": "위 이미지와 같은 형상이 나타내는 디자인의 원리는 비대칭입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "점과 선에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "선을 축소하여도 그 성질을 잃지 않는다.",
        "incorrect_answers": [
            "점을 확대하면 면이 나타난다.",
            "원형이나 정다각형이 축소되면 점이 된다.",
            "선은 하나의 점이 이동하면서 이루는 자취이다."
        ],
        "desc": "선을 축소하면 성질을 잃습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1907년 헤르만 무테지우스를 중심으로 뮌헨에서 결성된 디자인 진흥 단체는?",
        "correct_answer": "독일공작연맹(DWB)",
        "incorrect_answers": [
            "드 스틸(De Stijl)",
            "바우하우스(BAUHAUS)",
            "멤피스(MEMPHIS)"
        ],
        "desc": "헤르만 무테지우스를 중심으로 뮌헨에서 결성된 디자인 진흥 단체는 독일공작연맹(DWB)입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷에서 서비스를 이용하기 위한 웹 브라우저의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "WinZip",
        "incorrect_answers": [
            "Netscape",
            "Opera",
            "Explorer"
        ],
        "desc": "WinZip은 압축관련 프로그램입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": " 다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 기존의 HTML의 단점을 개선하여 동적인 웹페이지를 만들 수 있도록 하기 위한 기술<br>- 문서의 각 요소를 하나의 객체로서 위치와 스타일을 지정할 수 있고, 또한 사용자와의 상호작용을 첨가하거나 움직임이 가능함<br>- 자바스크립트를 기반으로 함",
        "correct_answer": "CSS",
        "incorrect_answers": [
            "CGI",
            "DHTML",
            "XML"
        ],
        "desc": "동적표현이 가능한 웹언어는 DHTML입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검색엔진을 이용한 정보검색의 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "한 단어의 검색 보다는 OR 연산자를 이용한 구체적인 검색으로 검색 내용을 최소화하는 것이 효율적이다.",
        "incorrect_answers": [
            "고유명사는 그 단어 자체를 국한하여 검색하기 때문에 좋은 키워드가 될 수 있다.",
            "검색 결과에 대한 신뢰도는 절대적인 것은 아니다.",
            "웹에서 찾기 어려운 자료는 메일링 리스트나 뉴스그룹(UseNet) 등을 검색하는 것도 좋은 방법이다."
        ],
        "desc": "OR 연산자를 사용하면 더 많은 자료가 나오기 때문에 더 비효율적입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "TCP/IP 계층 중 응용계층에 해당하지 않는 프로토콜은?",
        "correct_answer": "UDP",
        "incorrect_answers": [
            "SMTP",
            "FTP",
            "HTTP"
        ],
        "desc": "UDP는 전송계층에해당합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서에서 문장의 줄을 바꿀 때 삽입하는 태그는?",
        "correct_answer": "&lt;BR>",
        "incorrect_answers": [
            "&lt;ENTER>",
            "&lt;LF>",
            "&lt;RETURN>"
        ],
        "desc": "UDP는 줄바꿀 때는 &lt;br>, 문단을 바꿀 때는 &lt;p> 태그를 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 여러 검색엔진에서 연산자 '*'가 검색 결과에 주는 영향이 다른 하나는?",
        "correct_answer": "구글 : 인터넷*",
        "incorrect_answers": [
            "네이버 : 인터넷*",
            "야후 : 인터넷*",
            "알타비스타 : 인터넷*"
        ],
        "desc": "구글에서는 검색엔진에 연산자 '*'를 검색하면 검색 결과에 영향을 줍니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 검색 사이트가 지원하는 검색 방식이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "자동 검색",
        "incorrect_answers": [
            "주제별 검색",
            "메타 검색",
            "키워드 검색"
        ],
        "desc": "검색 방식에는 주제별, 키워드별, 메타검색, 자연어 검색 등이 있답니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바 스크립트 내에서 사용되는 배열(Array) 객체에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "sort() - 배열의 각 원소들을 내림차순으로 정렬하여 반환한다.",
        "incorrect_answers": [
            "concat() - 두 개 이상의 배열을 결합하여 하나의 배열 객체를 생성하여 반환한다.",
            "join() - 배열 객체의 각 원소들을 하나의 문자열로 만들어 반환한다.",
            "slice() - 배열의 원소들 가운데 일부를 새로운 배열로 만들어 반환한다."
        ],
        "desc": "sort()는 배열의 각 원소들을 오름차순으로 정렬하여 반환합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 테이블 태그의 옵션과 그에 대한 설명이 옳은 것은?",
        "correct_answer": "보안상 단일 기종에서만 사용할 수 있도록 해야 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "패키지 시 사용자에게 배포되는 SW이므로 보안을 고려한다.",
            "사용자 편의성을 위한 복잡성 및 비효율성 문제를 고려한다.",
            "SW 종류에 적합한 암호와 알고리즘을 적용한다."
        ],
        "desc": "SW 패키징 도구 활용 시 암호화, 보안, 연동, 복잡/비효율, 암호화 알고리즘을 고려해야 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "OSI-7layer에서 다음 설명과 관련 있는 계층은?",
        "question_desc": "정보의 표현 방식 관리, 암호화, 정보압축 등의 기능을 수행한다.",
        "correct_answer": "표현계층",
        "incorrect_answers": [
            "전송계층",
            "세션계층",
            "응용계층"
        ],
        "desc": "위의 설명에 관련 있는 계층은 표현계층입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 제작 시 데이터베이스가 필요한 작업은?",
        "correct_answer": "게시판",
        "incorrect_answers": [
            "프레임 셋",
            "심벌",
            "레이어"
        ],
        "desc": "웹에서 DB와 연동해야 하는 것은 게시판, 방명록, 카운터 등이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "최상위 도메인 gov와 동일한 성격을 갖는 서브 도메인의 이름은?",
        "correct_answer": "go",
        "incorrect_answers": [
            "ac",
            "or",
            "re"
        ],
        "desc": "GOV는 정부기관을 의미하며, 국내도메인을 사용할 경우 go 가 정부기관에 해당합니다. ac는 교육기관, or은 비영리기관, re는 연구소 또는 조사기관에 해당합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 서비스의 종류에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "허브(hub)",
        "incorrect_answers": [
            "텔넷(telenet)",
            "전자우편(e-mail)",
            "채팅(chatting)"
        ],
        "desc": "허브는 하나의 회선을 이용하여 여러 대의 PC가 네트워크를 사용할 수 있도록 회선을 모아 주는 집선장치입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "별도의 Plug-In 프로그램이 없어도 웹브라우저에서 재생 가능한 것은?",
        "correct_answer": "XML 문서",
        "incorrect_answers": [
            "MOV 파일",
            "RDF 문서",
            "VRML 파일"
        ],
        "desc": "XML은 HTML을 확장한 언어로 별도의 플러그인 없이도 재생이 가능한 파일 형태입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지 검색 절차를 순서대로 나열한 것은?",
        "correct_answer": "영역결정→주제어선정→검색엔진결정→검색결과검토",
        "incorrect_answers": [
            "영역결정→검색엔진결정→주제어선정→검색결과검토",
            "검색엔진결정→영역결정→주제어선정→검색결과검토",
            "주제어선정→검색엔진결정→검색결과검토→영역결정"
        ],
        "desc": "웹페이지 검색 절차 순서는 영역결정→주제어선정→검색엔진결정→검색결과검토 순입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지 제작 시 작업환경에서 보이는 그대로 결과물을 도출해 내는 방식은?",
        "correct_answer": "WYSIWYG",
        "incorrect_answers": [
            "GUI",
            "HCI",
            "MCP"
        ],
        "desc": "화면에 보이는 그대로를 출력하는 것을 위지윅(WYSIWYG)이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서의 특징으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "HTML 파일 형식은 .txt이다",
        "incorrect_answers": [
            "HTML 문서 내의 단어나 그림을 마우스로 클릭하여 그것과 연결된 새로운 문서로 이동하게 하는 하이퍼링크기능을 제공한다.",
            "HTML 문서는 사용자의 운영체제에 상관없이 단지 브라우저만 있으면 HTML로 작성된 모든 웹 문서들을 읽을 수 있다.",
            "HTML 4.0에서는 CSS(Cascading Style Sheet)를 이용하여 색깔과 폰트, 레이아웃을 자유롭게 조절할 수 있다."
        ],
        "desc": "HTML의 파일 형식은 HTM 또는 HTML이어야 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "전자우편을 송신할 때 사용되는 프로토콜은?",
        "correct_answer": "SMTP",
        "incorrect_answers": [
            "FTP",
            "POP",
            "IMAP"
        ],
        "desc": "FTP : 파일 전송, SMTP : 메일 송신, POP  : 메일 수신, IMAP : 메일 수신(제목만)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트 변수의 정의에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "특수기호 사용이 가능하다.",
        "incorrect_answers": [
            "대/소문자를 구분한다.",
            "예약어는 변수로 사용할 수 없다.",
            "반드시 영문자나 언더바(_)로 시작한다."
        ],
        "desc": "자바스크립트에서 변수 정의하는 방법으로는 영문자, 숫자, 밑줄로 시작해야 하며, 영문자는 대소문자를 구별합니다. 변수의 첫 글자는 영문자, 밑줄(_)로 시작하되, 특수기호, 공백문자는 사용이 불가능합니다. 또한 숫자는 변수의 첫 글자로 올 수 없으며, 예약어는 변수 이름으로 사용할 수 없습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTTP 프로토콜에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "웹 문서 전송에 사용되는 프로토콜이다.",
        "incorrect_answers": [
            "서버와 클라이언트 사이에서 파일을 전송하기 위한 프로토콜이다.",
            "클라이언트에서 서버로 E-mail을 송신할 때 사용하는 프로토콜이다.",
            "서버에서 클라이언트로 E-mail을 송신할 때 사용하는 프로토콜이다."
        ],
        "question_desc": "HTTP 프로토콜은 웹문서 표준 프로토콜로 사용하고 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "래스터이미지(raster image)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "일러스트레이터에서 주로 사용되는 이미지 형식이다.",
        "incorrect_answers": [
            "확대 시 이미지가 손상된다.",
            "비트맵 이미지를 래스터이미지라고 한다.",
            "디지털 카메라로 찍은 이미지는 래스터이미지이다."
        ],
        "desc": "일러스트레이터에서는 벡터방식을 표현합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "중요한 장면이 들어가는 프레임이란 의미로 트위닝을 삽입할 수 있는 것은?",
        "correct_answer": "키 프레임",
        "incorrect_answers": [
            "플립북",
            "레이어",
            "셀"
        ],
        "desc": "키 프레임은 중요한 장면이 들어가는 프레임이란 의미로 트위닝을 삽입 할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 작성 시 레이아웃을 디자인 할 때 부적합한 사항으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "세부 콘텐츠를 먼저 배치한 후에 중요한 콘텐츠를 배치한다.",
        "incorrect_answers": [
            "단순하고 간결하며, 사용자가 쉽게 콘텐츠를 찾을 수 있도록 구성한다.",
            "콘텐츠의 연결이 일관성 있고 논리적이어야 한다.",
            "텍스트와 그래픽 요소를 적절히 조화시킨다."
        ],
        "desc": "중요 컨텐츠를 먼저 배치한 후 세부 콘텐츠를 배치해야 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "물체의 색과 바탕색의 중간 값을 정하여 표시하는 방법이며, 계단 모양의 부자연스러움을 없애는 것",
        "correct_answer": "안티-앨리어싱(Anti-aliasing)",
        "incorrect_answers": [
            "패턴(Patten)",
            "그라디언트 맵(Gradient Map)",
            "레이어(Layer)"
        ],
        "desc": "안티-앨리어싱(Anti-aliasing)은 비트맵 방식 데이터들의 외곽선을 부드럽게 표현하는 것을 의미합니다.계단현상 제거가 주 목적이겠네요."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "플래시(FLASH)에서 사용되는 심벌의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "아이콘 심벌",
        "incorrect_answers": [
            "버튼 심벌",
            "그래픽 심벌",
            "무비클립 심벌"
        ],
        "desc": "심벌의 종류에는 버튼, 그래픽, 무비클립이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 웹 그래픽 제작 소프트웨어의 기능으로 옳은 것은?",
        "question_desc": "여러 층으로 나누어 진 이미지를 겹쳐 새로운 이미지를 만드는 방법이며, 단계별로 별도의 작업이 가능해 효율적인 작업수행을 할 수 있다.",
        "correct_answer": "레이어",
        "incorrect_answers": [
            "레벨",
            "오브젝트",
            "심볼"
        ],
        "desc": "여러개의 층으로 나눠서 할 수 있는 작업은 바로 레이어 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스 시스템의 입력장치로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "플로터(Plotter)",
        "incorrect_answers": [
            "디지타이저(Digitzer)",
            "타블릿(Tablet)",
            "스캐너(Scanner)"
        ],
        "desc": "플로터(Plotter)는 설계도면을 출력해주는 출력기입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지를 제작할 때 사용되는 웹 에디터로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "드림위버",
        "incorrect_answers": [
            "일러스트레이터",
            "페인터",
            "코렐드로우"
        ],
        "desc": "웹에디터로는 드림위버, 나모웹에디터 등이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 컴퓨터 그래픽스에 대한 개념으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "컴퓨터 그래픽스는 디자이너에게 아이디어를 제공한다.",
        "incorrect_answers": [
            "컴퓨터 그래픽스는 디자인과 순수예술, 영상산업 등 광범위한 활용영역을 가진다.",
            "컴퓨터 그래픽스는 단순, 반복 작업을 편리하게 할 수 있다.",
            "컴퓨터 그래픽스는 현재 가장 많이 이용되는 디자인 도구이다."
        ],
        "desc": "컴퓨터 그래픽스는 디자이너에게 아이디어를 제공하지 않습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "픽셀(pixel)에 대한 설명 중 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "각 픽셀은 색심도(color depth)가 클수록 적은 색상을 표현하게 된다.",
        "incorrect_answers": [
            "Picture와 element의 합성어이다.",
            "디지털 이미지의 최소단위이다.",
            "이미지에서 한 픽셀의 위치정보는 직교좌표계의 x, y 좌표 값으로 표시한다."
        ],
        "desc": "색심도가 클수록 보다 더 많은 색상을 표현 할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 한 장의 영상을 의미하는 단위는?",
        "correct_answer": "프레임(Frame)",
        "incorrect_answers": [
            "픽셀(Pixel)",
            "씬(Scene)",
            "테이크(Take)"
        ],
        "desc": "애니메이션의 한 장면을 프레임이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 제작 시 주의하여야 할 사항으로 적합하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "복잡한 애니메이션이나 프레임의 구성을 다양하게 하여 가능하면 많은 정보를 다양하게 제공한다.",
        "incorrect_answers": [
            "자신의 홈페이지 주소를 간단하고 기억하기 쉽도록 구성한다.",
            "웹페이지에 찾아오기도 나가기도 쉽도록 하여야 한다.",
            "스크롤 화면은 되도록 사용하지 않도록 하여 로딩시간도 줄이고 간단명료하게 디자인 되어야 한다."
        ],
        "desc": "웹페이지를 복잡하게 구성하면 원하는 정보를 찾아가는데 시간이 많이 걸립니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "스트리밍 방식으로 인터넷 방송에 사용하는 동영상 파일 포맷은?",
        "correct_answer": "*.ASF",
        "incorrect_answers": [
            "*.AVI",
            "*.MOV",
            "*.MPEG"
        ],
        "desc": "스트리밍이 지원되는 파일로 ASF가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스 시스템에서 그래픽 보드의 특성을 결정하는 요소로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "사운드",
        "incorrect_answers": [
            "해상도",
            "컬러 수",
            "메모리 용량"
        ],
        "desc": "그래픽 카드와 사운드 카드는 연관관계가 없습니다. 그래픽카드의 메모리가 클 수록 해상도와 색상수를 다양하게 설정해줄 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹(Web)에서 타이포그래피를 적용 시 고려할 사항으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "페이지마다 또는 동일한 페이지 내에 다양한 서체 사용",
        "incorrect_answers": [
            "가독성, 판독성을 고려한 서체 사용",
            "웹페이지의 여백과 무장의 정렬",
            "사이트 내용과 컨셉(concept)에 어울리는 서체 사용"
        ],
        "desc": "페이지마다 또는 동일한 페이지 내에는 서체를 통일성 있게 사용하는 것이 좋습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷에서 사용 가능한 사운드 파일 포맷이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "pdf",
        "incorrect_answers": [
            "aiff",
            "wav",
            "au"
        ],
        "desc": "PDF는 문서를 이미지화 시킨 파일로 Adobe사의 Acrobat 이 유명합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "플래시(FLASH)를 이용한 작업으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "3D 그래픽을 제작할 수 있어 자동차 설계, 의상디자인, 건축 설계에 응용된다.",
        "incorrect_answers": [
            "단순하고 정적인 홈페이지를 탈피하여 역동적인 홈페이지를 구축할 수 있다.",
            "사업적 용도로 가치 있는 배너를 제작할 수 있다.",
            "CGI와 연동하면 여러 가지 기능을 가진 카운터, 방명록, 게시판 등을 만들 수 있다."
        ],
        "desc": "플래시는 동적인 작업이 가능하기는 하지만 3D그래픽은 3D MAX 같은 프로그램을 이용해야 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 벡터기반의 그래픽 툴(tool)은?",
        "correct_answer": "일러스트레이터",
        "incorrect_answers": [
            "포토샵",
            "페인터",
            "페인트샵 포토"
        ],
        "desc": "벡터기반의 그래픽 툴로 코렐드로우와 일러스트레이터가 대표적입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "GIF 파일 포맷에 관한 설명 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "GIF 파일 포맷은 512가지의 색상을 표현한다.",
        "incorrect_answers": [
            "GIF 파일은 무손실 압축 기법을 사용한다.",
            "웹용 이미지에 많이 사용된다.",
            "GIF 파일은 인터레이스 방식을 지원한다."
        ],
        "desc": "GIF파일은 8bit로 정보를 표현하며 최대 256가지의 색상을 표현할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "PNG 파일 포맷의 설명으로 올바른 것은?",
        "correct_answer": "Interlaced 옵션이 가능하다.",
        "incorrect_answers": [
            "이미지 정보를 손실 압축한다.",
            "인터넷 익스플로러 6.0에서는 사용할 수 없는 이미지 파일 포맷이다.",
            "하나의 파일로 애니메이션 효과를 만들 수 있다."
        ],
        "desc": "PNG파일은 JPG파일과 GIF 파일의 장점을 취하야 만든 형식으로 무손실압축 방식을 이용하며, 투명한 배경색은 표현할 수 있으나, 움직이는 애니메이션 효과는 만들수 없습니다."
    }
]